<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles type="array">
  <article>
    <body>What can change the nature of a man? 这是《异域镇魂曲》中贯穿整个游戏的一个问题。

这个游戏从高中的时候就开始玩了，断断续续玩了三年。由于剧情太庞杂，半途而废又重新来过了好几次。暑假的时候下决心要彻底把这个游戏了结了。

想来在我丑陋的文字下，就是原先有点意愿要玩的人也要打消念头了，所以剧透什么的，应该就无所谓了吧。

首先，他大概是史上最丑的男主角。

一个满身疤痕的男人，一个有无数经历的男人，一个无法死亡的男人。每次死亡身体都会自动痊愈并在某处醒来。但是相伴的，肉体是不朽的，精神是缺失的。每次死亡都会让记忆破损，渐渐地会忘记自己。他在停尸间醒来，周围是被施加魔法而行动的僵尸工人，还有一个主动向他说话的漂浮的骷髅头。你不知道你是谁，不知道自己为什么会在这里，你只能自称为 Nameless 无名氏，你只能去探索这个世界，在真诚与谎言，秩序与混乱，善良与邪恶之间找到自己的答案。


他们说他的苦难会吸引苦难的人，像是大天使乌瑞尔的七条宇宙法则中的吸引力法则一样。你会遇到很多朋友，他们被你所吸引而与你一同旅行，甚至不知道为什么如此。


你渐渐发现这个世界比你想像的要大得多，要复杂的多，你需要在对话中仔细地甄别，人们因为自己的理由而说着唱诗班一样的语言。你发现发现真相有时候是如此的困难，甚至是不可能的⋯⋯每次你回忆起一点记忆，每一次你更接近于真相，你都会获得大量的经验，传统RPG中的练级是没有意义的。杀死一群怪兽可能获得几千的经验值，而完成对自己命运的探索的一个任务会给你带来上万的经验；金钱也是没有太大影响的，因为没有太多值得去买的。用暴力去解决最终大Boss是不明智的，如果智慧值够高，可以直接说服他和你融合，而他正是你自己原本的一部分，你的凡人性。对一个人来说，更重要的大概并不是追求某些数值上的东西，更重要的是对自己理解，**知道**自己是怎样的人，**知道**自己是谁。


记得游戏中的一个细节。在很前期的时候，如果你把一个很不起眼的小小的任务道具一个铜球保存在身上的话，在最终游戏之前，你会惊讶的发现，这个小小的铜球，记录着你最原始的记忆，你花了好几辈子的时间去寻找它。我记得当时我几乎把所有的任务都做完了，获得了250W左右的经验，18级。在这个回忆中，你回忆起了很多重要的原始的回忆，更重要的是，想起了你自己的名字，你获得了人生的核心，存在的钩子。为此获得了200W的经验⋯⋯一个人可以隐藏自己的名字，但是不可以失去自己的名字，不然的话，所有的知识将无从依附。

------------------------------

这游戏沉重的主题，厚重的文字，庞杂的世界观，在这个充满异界的故事中，形形色色的人因为各种各样的原因，持有各种各样的观点，对世界观与价值观一次又一次的冲击。生死与真实，不朽者的痛苦。一个人要几辈子才能“知道”自己？才能无畏的行动？无名氏为了找到答案，不惜将自己的凡人性剥离出去，每一次死亡都会吞噬掉一个灵魂，让其成为悔恨的亡灵，再用悔恨将自己的凡人性囚禁在反物质星球的悔恨要塞之中。最终，他放弃了不朽，重新与自己的凡人性融合，去面对自己本来就应该面对的命运与惩罚。他终于**了解**了自己。


&gt;从前，有一名女巫，拥有非常强大的法力。她总是在问别人一个问题：What can change the nature of a man（什么可以改变一个人的本质）? 她不停地问别人这个问题，不能给她满意答复的人，就被她杀掉。解答者们畏惧她的力量，便揣摩她的心思，希望可以从她的只言片语中找到蛛丝马迹。然而这些人，在回答问题之前便被她杀掉了——她讨厌心机重的人。于是，没有人可以回答她的问题，她永远也找不到答案。 于是她去质问这个世界的统治者，然而她用她的力量挑战了错误的对手。她没有得到答案，只是被放逐到无尽的迷宫之中，去思考她的问题。 多年之后，一个男人来到了她的迷宫，轻易地回答出她的问题。她得到了她想要的答案。 其实，多年以来，她在寻求的，不是这个问题的答案，而是她所心爱的男人对这个问题的回答。那个男人就是她所爱的人。 多年以来，她问过无数的人，并在他们回答之前将他们杀死；而实际上，她只需要一个人的答案。 而具体答案是什么，并不重要。 


&gt;What can change the nature of a man？ 人的本质又是什么？


&gt; 你很强壮，能够一个人打倒五头牛。你可以轻而易举地把一个成年人举起来，可以跑过一个又一个山头大气不喘。 有一天，你生了一种怪病，再也不能自己行走了。 那么，强壮是你的本质吗？ 


&gt;你很聪明，十个人也辩不过你。你可以看透别人的心思，你可以理解最深奥的数学。 有一天，你被关到一个暗无天日的牢房中。日复一日，没有人和你说话。 逐渐地，你变得迟钝，变得既不能思考也不能表达。 那么，聪明是你的本质吗？ 


&gt;你很善良，总是温柔地对待别人，总是帮助那些有困难，不管自己有多贫困。 有一天你最信任的人背叛了你，你不能忍受，杀了他。 那么，善良是你的本质吗？ 


&gt;你爱一个人，过了多年以后，变得不爱。 那么，爱是你的本质吗？ 


&gt;你很强壮，你很聪明，你很善良，你爱。 一个人了解你的强壮，聪明，善良和爱。 那么，他了解你的本质吗？


------------------------

不朽，immortal /ɪˈmɔːtl/ ，发音跟日语的 妹(imoto) 应该是一样的⋯⋯Immortal imoto⋯⋯不朽你妹⋯⋯


想起自己以前把妹是各种顺风顺水，可谓手到擒来，只有我把人家推开的道理，没有别人拒绝我的理由。   
但是从高中起就遭遇一连串的失败，看来魅力可不是我的本质的一部分。   
有的时候我就想，会不会是自己以前伤了太多女生的心，现在都报应回来了⋯⋯如果要是按照1：1的比率来还，再加上现在的把妹速率，基本上三十岁以前是没有戏了⋯⋯   
后来想到我从小学开始玩各种恋爱养成类游戏，一直到高中搞竞赛为止。然后从高中起就开始挫折训练了，是不是有点巧合？不过，毕竟没有相对参考实验组，也说不上到底能决定几分。   
不过想来还是有些道理的，毕竟就像我的演讲能力一样，在高中到大学的这几年里，退化速度让人气愤。能力与知识都是脱离于本质之外的东西，会随着时间而消磨。   
就像一种情感，你不能指望它能像沙漠里的一株柏杨一样不用栽培不用呵护就能生存下来，还能茁壮成长。它更像是一块在沙漠中的石头，硬，但是也扛不住几年的日晒风吹就会变成漂泊的黄沙。时间会消磨一切，但我们在誓死抵抗。


曾经沧海难为水，除却巫山不是云。突然心情变的很平静，又有点愉悦。


该面对的东西，几辈子也逃脱不了。反倒是会将自己也囚禁在悔恨要塞之中。


这个结局是我看另外一个人录制的solo通关视频中看到的结局（暴力隐身流，一小时通关啊同学⋯⋯），他并没有融合掉所有的分身，并没有找回自己的记忆和名字，而他对自己的凡人性说的这个答案是：

&gt;"If there is anything I have learned in my travels across the Planes, it is that many things may change the nature of a man.   
&gt;Whether regret, or love, or revenge or fear -- whatever you believe can change the nature of a man, can."

而我玩的结局由于智商较高（被我刷满了⋯⋯）吸收了所有分身，找回了全部记忆和原本的名字，这个结局中对自己的凡人性说的就是：

&gt;Only regret can change the nature of a man.   
&gt;悔恨会让你对构成现在的自己的过去产生否定。



每写下一点文字，就觉得自己的经验值增加了一点，希望能早日升级，我的擎天柱已经饥渴难耐了。
</body>
    <catalog-id type="integer">2</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-10-02T22:05:45+08:00</created-at>
    <id type="integer">11</id>
    <title>人性不朽</title>
    <updated-at type="datetime">2011-10-02T22:05:45+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">128</visited>
  </article>
  <article>
    <body>快要新的一年了，寡人的博客也就上线了。

肯定有人跟我抱怨网速如何如何慢，如何如何登陆不上来，可是你既然能看到这篇博客，就说明你很幸运还能登陆上来，多少人想看还看不着呢。我以为，酒，要一杯一杯的喝，博客，要一点一点的看，看的太快容易神经错乱。为了您的身心健康，看看我博客的边栏友情提示。

该独立博客系统是利用开源免费的[`Ruby`](http://www.ruby-lang.org/zh_cn/)语言在开源免费的[`Toto`](https://github.com/cloudhead/toto)博客组件以及开源免费的[`Dorothy`](http://github.com/cloudhead/dorothy)模版组件的基础上Hack出来并运行在免费的[`Heroku`](http://www.heroku.com/)云计算平台和免费的[`dotTK`](http://www.dot.tk/)域名提供商的环境中。

说来十分惭愧，这个系统的诞生简直是一波三折，说真的，作为他的爹，他的出生完全在计划之外。

假期初想要写网站，当时的想法要大的多，想要写个能在学校推广的网站，后来想想步子太大，为了元蛋的安全，还是先来个小的东西吧。正好接触[`Rails`](http://www.rubyonrails.org/)，就拿`Rails`写个独立博客吧。

`Rails`不好驾驭。这个东西很新，新到不仅没有中文文档，连英文资料也屈指可数，只有庞大的官方手册可看。看的都要吐了，想想今年过年看春晚的时候还得吐，得留点货到时候再吐图个兔年吉祥，于是就不吐了。索性把开发环境推倒重来，不成功，便成仁。

然后成仁了。

在网上搜索组件的时候看到了很多其他人的东西，突然看到一篇博客叫“Setup a Blog System in 5 Minutes”里写到了非`Rails`的精简blog模版，同样是基于`Ruby`的。眼前一亮，接着一搜，一个更狠的出现了“Blog in 30 seconds”。3条指令改一个文件，你就可以开始写博客了！这篇文章让我把我之前的成果推倒重来。后来结果证实秒速5kb的下载决定了30秒神马的绝对不够用。

`Toto`是个不错的模版，名字听着都兔年吉祥。模版名字叫`Dorothy`。喜欢电影或是外国名著的童鞋一定知道，Dorothy有个宠物叫Toto，他们生活在绿野仙踪里。

一上来中文就出问题了。这也不怪人家，那篇博客作者压根就没考虑中文问题，反正他也不会中文。`Google`了一下，只有一篇文章提到了这个问题，那个作者硬Hack出来的。想想干脆自己Hack掉`Toto`的源文件算了。

就Hack掉了。改动真的不多，但是涉及的部分很多，调试了很久，好歹算是搞定了。之间还想为之搞一个格式脚本解释器，后来发现现有东西的组合可以解决当前问题，果断`rm *`永久删除。

之后就是界面视图。这个我最喜欢。玩风格一向是个自我娱乐的勾当。加入一些css3的东西，`IE`果断不支持，我也就果断放弃`IE`。使用IE的童鞋们有些特效是看不到滴，只保证Chrome的效果，因为我只有这个，其他的浏览器尽量支持，不过我是没法测试哒。

为了我的Logo加入了`Google Web Fonts`让大家没装字体包也可以欣赏这些美丽的字体。主界面模版基本上完全重构了，可怜的Dorothy只能永远的活在仙踪里面了。

唯一不开源但是免费的就是评论系统，这个懒得自己写了，就使用了[`Disqus`](http://disqus.com/)的在线评论系统。

人生不息，折腾不止，以后会一点一点改善这个系统的。哼，等有时间我把`Toto`也给重构了，要不干脆自己也写个好了，反正也才几百行代码的事。

以后博客就先发到这里了。

新的路程的起点就在此启航，巧遇新的一年也即将开始。新程遇岁。嗯，希望这个博客能带来好运。

再次预祝大家新春快乐~
---------------------
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-01-31T08:00:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">4</id>
    <title>新程遇岁</title>
    <updated-at type="datetime">2011-01-31T08:00:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">55</visited>
  </article>
  <article>
    <body>今天是六月六日，端午节。五天前相声剧顺利结束，身上的压力一下子全部卸了下来，从台上下来的时候，腿都软了，之前来自学长的，来自学习的，来自己的压力，在一瞬间，释放彻底。整个人都有一种被升华了的感觉……

被几个表演任务所困，听起来确实不太出息，更何况还都是自己接下来的活计。但是这之中的压力确实是我没有经历过的，而更因为是自己主动接下的事情把自己搞成这样，就更没有任何可以抱怨的余地了。用某学长的话来说，你这是自找的。没错，我确实就是自找的，我想看看我的极限，我最多能同时做到多大的能耐，我不愿意向自己低头。

放下来，也很轻松，我本可以推卸掉其中的一项到两项的。可是我没有，我在坚持，我真的很努力的坚持，最后好在坚持了下来，虽然没有做到什么让我自己感觉出彩的地方，但最终也没有搞砸什么，中间出现的那一堆又一堆的事故，也都得到了完美或是不完美的解决。我知足了。

卸下担子，这两天就过的挺恍惚的。就像是一个死里逃生的人一样，在持续地绷紧神经很长一段时间之后，不期望什么高兴的、兴奋的事情，也就希望能安静的、安心的坐在阳台上，呆呆地看着云彩慢慢的飘啊飘啊，树叶哗啦啦的跳啊跳啊，各种各样的人就在树叶的缝隙里面时隐时现，从树叶这边走进去一个人，然后从另一边走出另外一个人。笑一笑，扭过头，接着看云彩。

我想停下来，可这个世界不会管你，他还在一个劲的往前跑，事情总是处理不完的。新的硬盘到了，折腾了两天，把资源都整理过去了，更换系统盘，又重装了Ubuntu，还是我喜欢的自定义模式，折腾来折腾去。今天才算是安定下来了。

端午节。终于说到这个端午节。

按理说，屈原想不想跳河，他想跳哪条河，跟我是没多大关系的。可是他这一跳让我们多了一天的假期，又多了一个富于意义的食品，实在是千古一跳，就值得歌颂的。
已经嚷嚷了两天要粽子吃，今天就收到了妹子送的。好久好久没有没有从女生手里收到过什么吃的了，上一次真的好像还是初中的事情，即使是礼物貌似上大学之后，正正八经的估计也不超过两次，而且还都跟生日没有任何关系……
看到别人送的吃的就想到了初中的美好时光，那是人生最幸福的时光，是想有的一切全部都有的时光，有哥们们的结帮，有女生们的暧昧，有门口的小吃一条街，有菜市场里的市井杂烩，有各种各样的成就，有老师的赞许，有校长的重视，有视野的膨胀，有人生的成长。

把粽子吃了吧，虽然它一路奔波都已经凉透了，可它还是粽子，它不会因为温度的降低而变得不是粽子；就像我，不会因为别人的期望而变得不是我一样。
什么长尾巴短尾巴的我分不清楚，对我来说食物只有好吃和不好吃的两种。这没什么明显的界限，甚至有的时候会因为某些意味而使得不好吃的也好吃起来。

写的时候不小心在豆瓣电台上听到的，送给大家吧。很少给博客附音乐，总觉得很蛋疼。不过难得这么和谐的心情。

Pax的《I Say》。我说，你听见了么。
&lt;audio src="http://static.comic.naver.com/staticImages/COMICWEB/NAVER/bgsound/20081202/isay_320k.mp3" controls="controls" loop="loop"  autoplay="autoplay"&gt;
Pax-I Say&lt;/audio&gt;

太阳照常升起，它不会因为有乌云的存在而拒绝发光，甚至，它会刺透层层的乌云，来到我的身旁，阳光依旧，我也温暖依旧。It's time.
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-06-06T13:53:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">9</id>
    <title>端午初阳</title>
    <updated-at type="datetime">2011-06-06T13:53:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">72</visited>
  </article>
  <article>
    <body>在元宵节这一天回到了上海。走进地铁站，湿冷的空气凛凛地吹过，顿时感觉到了和北方不一样的气氛。
晚上一个人走在空荡荡的校园中，又是一轮圆月挂在空中，人们说十五的月亮十六圆，视感究竟有多少实感是个暧昧的问题。

假期配了一个新的眼镜。自从上一个眼镜莫名其妙的遗失了之后，天生对眼镜有所抵触的我借此机会远离了眼镜。近视程度并不高，模糊的世界也并没有给我带来太多直接的麻烦，自信于这个世界就算我看不清它，也没有什么可能会伤害到我。可其实还是被隐性攻击了，太多细小的影响，像是鞋里的一粒沙，留之烦心，顾之费事。

那还是配一个吧，我也享受一下良好的视力。

一个镜片贵也贵不到哪去，一两百顶头了；反倒是镜框从一百到数千不等。个中猫腻着实是看不透，拎不清。

戴上眼镜，世界霎那间变得不大一样，清晰的有些诡异。距离感变得奇怪，之前的经验变得无所适从。
头晕。我知道这是我还没有适应它的缘故。而当我真的有些适应了的时候，摘下眼镜视线再次弯曲，伴随有新的眩晕感冲击而来。

想起《沙耶之歌》，众人眼中的正常在主人公眼中是些异常；而当主人公看到一个认识范畴中的正常之时，自然对于众人来说这就是异常。问题是如何去衡量正常与否？

马克思信奉唯物主义。唯物主义说物体是客观存在的，不随主观意象的改变而改变。可是我们认识这个世界的方式不就是通过各种器官接受信息，再由大脑处理得来的么？就连我们了解他人对这个世界的认识，也是从别人散发出来的信息自己处理而来的。

你所看到的月亮真的是圆的么？会不会是空气密度不均带来的折射效果？

你所看到的月亮真的是蓝的么？会不会是镜片角度倾斜带来的色散效果？

大道不可道，一道就过，一过就破，一破就错。这文章大概错了吧。

你说写博客的人是个什么心理呢？
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-02-17T08:00:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">7</id>
    <title>圆月不圆</title>
    <updated-at type="datetime">2011-02-17T08:00:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">72</visited>
  </article>
  <article>
    <body>我不知道二零一二是不是现实的终结，但我知道二零一二将是理想的开始。

二零一二的关键词是，出国。

这不是一个简单的临时冒出来的想法。这个想法已经出现了很长时间，一直一来却也没有下定决心要走这条路。其实之前一直对在国内创业充满了巨大的热情与好奇心，我很想走出一条不一样的道路。但是最近家里发生的几件事情彻底粉碎了我的想法。

有的时候会很害怕，很害怕自己成为很多年前自己所讨厌的那一类人。每天只是在做别人做过的事情，在我看来这是了一种无生气的人生。我不愿意过一眼就能望穿的人生，整个人生轨迹无比清晰，我都能想象的出十年二十年后我是什么样子。我觉得这样的人生不算人生，更像是在演出上帝已经写好的剧本一样，没有办法体会到人性中的主观能动性。

但是，我真没有多少选择的余地。

我渴望自由的人生，但同时对自我实现也有着强烈的渴望。我说我不在乎别人怎么看，也只是说我不在乎在我走我的路的过程中别人对我的看法。如果当我完成了一件我以为很了不起的事情，我是多么渴望展现给全世界的人去欣赏啊。没有自我实现的人生，真的没有什么活着的意义。

我以为中国虽然遍地肮脏的行为，但也夹杂着明亮的东西，百姓即使愚昧，对好的事物的向往却也十分强烈。在这样大的市场面前，有我广阔的空间。即使环境再恶劣，我也能忍受和处理，因为这是自我实现的最好的舞台。

太难了。我舅舅身上发生的事情让我对在国内实现自我的可能性的最好估计变为了原先的最差估计。

我说过，中国的体制几千年来从未变过。毛当年处于中国转型的最好的时代，但是他把旧的东西扫除后，又把自己放了上去。想来，那群能打翻蒋的牛逼人群中，只有毛一个人没有留学经历。

中国的莫须有罪名当今社会依旧存在。中国古来已有的各种刑讯手段当今依旧存在。你能想象一个180斤的世故圆滑的在里面算是收到优待的大汉100天瘦了50斤，受到的是怎样的待遇么？而罪名都是不知道从哪里拍脑袋想出来的？

原来的一个放荡不羁总是霸气肆意的大汉，变得两眼无光。

我不能想象我性格偏硬，不喜圆滑世故的人遇到同样的情况，我会怎样。

二零一二我要变得更为积极，消除或是转化负面情绪，我要成为正面情绪的源泉。

我要将身体调整的更为有力量，不能让身体束缚我的积极行动。

我要离开我曾经热爱的土地，等我成长到足够改变你我再回来，也可能三两年，也可能一辈子。
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2012-02-24T12:22:54+08:00</created-at>
    <id type="integer">16</id>
    <title>二零一二</title>
    <updated-at type="datetime">2012-02-24T12:22:54+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">19</visited>
  </article>
  <article>
    <body>昨天晚上，准确点是今天只睡了5个多小时。睡觉前看冯唐的《万物生长》，半夜不知怎的做梦做醒了，想事情，就再也睡不着了。起来吃早饭，食堂都没饭。饿着肚子挺了一会，吃好了，回来接着看《万物生长》。

冯唐是个邪气很重的人，写出来的东西就像荤重的肉糕，浇上腥味十足的肉酱，吃下去后感觉全身的毛孔都变成了鼻孔，向外喷出炙热而富含男性荷尔蒙的诱人气息，把整个屋子变成蒸馒头用的蒸笼，蒸出一双幽幽发着绿光的双眼，眯眯着看着窗外的人行道，走过的美丽的女生。

中间说道他的初恋女友家里有一张床，床头刻着“大海航行靠舵手，万物生长靠太阳”，我始终坚定不移地相信他其实这本书想说的是“万物生长要靠日”。

冯唐的第一版《万物生长》被无数主编评价：“想骟成太监都不行，浑身都是小鸡鸡”，最后终于出来了，”删改得尼姑不象尼姑，和尚不象和尚“。再版的时候作序，“唯一提了一个要求，再版，原作一个字不能删，该是尼姑的地方是尼姑，该是和尚的地方是和尚。”结果这一段在再版的时候也被删了⋯⋯

文字太荤腥的，不能看的太多，本来也不是天生异禀，没有毒素免疫的技能。我现在吃饭都尽量清淡，让自己保持一个良好的心情。但是不得不说，这种文字，一不小心会上瘾。

当初看冯唐的文字也是主要对这个人好奇，第一次注意到这个人竟然是出自完全是两个极端的柴静的一篇博客。柴静的观察类文字我一直很喜欢，细腻冷静，永远是第三视角的母性关怀式的感悟，白色的文字有股无味的百合花的味道。与冯唐三分熟带着血丝，被切的方正的厚厚的菲力牛排根本就不是一个世界的产物。真不知道这两个人怎么聊到一块去的。在那篇文章中我第一次感受到了冯唐的邪气十足的文字，印象极为深刻，十七岁的冯唐，半大孩子，写下了“我没有下体，也能把你燃烧。”

接着我就对这个人开始感兴趣了。他的某个女友都不得不承认他是个很容易招女孩子喜欢的类型。我就很像知道什么叫做“很容易招女孩子喜欢的类型”。凭什么我不是。读了小半本我就明白了，冯唐，你丫就是个流氓。

就感觉现在就是个流氓当道的时代，好人都没有肉吃。看着流氓们满嘴油光，真不知道是该悲哀谁。

所以有时我就忍不住盼望着自己有一天也可以变成一个流氓，那感觉也许会很爽。抡着jj，四十五度仰望着依旧灿烂的太阳。
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-10-06T20:12:08+08:00</created-at>
    <id type="integer">12</id>
    <title>万物生长</title>
    <updated-at type="datetime">2011-10-06T20:12:08+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">117</visited>
  </article>
  <article>
    <body>今天的博客肯定有人要骂我故弄玄虚神马的。抱歉，我不想说的太具体。昨天折腾rails blogger，没写。今天早上则是感觉写不下去。但还是写了。人多少都需要一点小发泄的途径，来找一点广义的平衡感，写完多少会有些舒心吧。


1. 头痛。这是纯粹的理想主义覆灭的一天，得记住。像我这样单纯的理想了20年竟然还活在世上，回头想想实在是不可思议。有理想没有错，错在只有理想，理想很美好，美好到会像小时候打游戏一样上瘾，从习惯到上瘾，不知不觉，没有征兆。

* 过分的理想主义基本上就是幻想主义。我妈说我讨论起来问题感觉很飘渺，很遥远，很不真切。记得我曾经说过，我很害怕在脑海中过多思念一个人，而在现实中看不见，这样那个人的形象就会在我的脑海中存活，在我的世界中成长变化，不断变化，以至与现实脱节。现在捶胸忿恨，自己怎么意识到了这一点却忘了在我身上这根本就是无处不在的问题。

* 与现实脱节。一个人的成长经验应该依赖于在现实中积累下来的事实加以总结得来的规律，这叫归纳。而我依赖的基本是演绎。我曾经觉得我的大脑就是一个模拟器，做物理化学题目的时候很好用，不做实验也能真切的“看到”结果。真的是能看到。语文老师会把这个解释为“通感”，算是个语言现象。通感于我着实比较常见了，经常发生，看到声音，看到气味，闻到色彩和听到色彩。这真的是一个很便利的技能。不过之后大概就喜欢上了这种思维活动，大概还有一段时间引以为豪吧，渐渐的只依赖与演绎所带来的结论，而忽视了去发掘真实世界究竟几何的意识。依赖演绎，只依赖演绎。

* 这就叫做空想主义。

* 太依赖了，太依赖了。人在世上不依赖其他事物是活不下去的。不过经济学家会字正腔圆的告诉你，不要把鸡蛋放到一个篮子里去。这是一个平衡问题。

* 就像一个富有才气的建筑师，设计无数漂亮的图纸，缺少现实的砖泥瓦砾。

* 于是他成不了优秀的建筑师。未曾有人看到的东西，这样东西就不曾存在。

* 人要学会认错。只有认了错，才能放下包袱更好的前进。不然总是做一些不靠谱的事情来维护自己的面子或是形象什么的，错过了更加美好的事物，这比犯错本身更加错误。

* 面对这个痛苦的世界，我想闭上眼睛，默默流泪。不过当我意识到等我睁开眼睛的时候，痛苦的世界还是痛苦的世界，我赶紧把眼睛睁开了。

* 我要拼一段时间。我想看看自己能力的真实上限。如果一件事情，我认真做了，却带来不好的影响，那是这件事情的问题，说明他不适合我去做；但是一件事情我没去做，给我带来不好的影响，这根本就是我自己的问题。不喜欢做却必须做的事情，叫做责任。这个东西逃避不了。

* 自己的决定并不是自己的决定。这个决定并不只影响到你一个人。在这个社交网络中，你的任何举措都牵连着其他人，follow你的人，加你为好友的人，关注你的人，特别关注你的人。我觉得我再也不能说出我，我要做一件事情你不要管我这种话。这根本就是小孩子的任性。

* 拢聚这个世界的方法很简单，学会像冰晶一样，做出一个稳定成型的小冰核，放到一个寒冷的跟你相似的溶液中去，这个冰核自动会成长变大。Facebook的成功在于Mark找到了一片过饱和溶液，then, just a little push.

* 你看，所谓处理现实问题其实也不过如此。去二次开发这个现实世界，重新了解它。像恋人一样去喜欢它。管他理想与现实究竟是主仆关系还是朋友关系，哪怕是基友关系也无所谓，反正他们肯定是我的两条大腿，少了哪个走起路来都会磕磕碰碰的。至于夹在理想与现实之间的敏感问题，我想我会慢慢了解。

* 女人倒可以有些不现实，看不到黑暗却也可以成为优点。我觉得总是不笑的女人绝对是有问题的。女人需要平和的微笑，黑暗什么的交给男人好了。

* 男人就必须要面对现实，即使你觉得那里只有黑暗，不过等眼睛适应了以后，估计你还觉的挺明亮的一环境。嗯，我夜视能力一向很好，走夜路的能力也还不错。

* 20岁的男人一无所有，一颗脑袋，一副皮囊，抽取周围的资源。所有对此投资的人都希冀着真正的巨大的回报，所以我不是自由的小鸟，我也没办法成为自由的鸟，甚至连自由的雄鹰也是不可能的。我只能成为一个人。一不小心成了个人，我就要做一个真正的人。如果有一天有一个人冲过来一拳砸过来说呸你tmd就不是个人，我觉得我可吃不消。一不小心成了男人，我就要做一个真正的男人。不能再拖累别人，我欠他们太多。


写到母亲，这博客就写不下去了。
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-01-27T08:00:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">3</id>
    <title>玄之又玄</title>
    <updated-at type="datetime">2011-01-27T08:00:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">56</visited>
  </article>
  <article>
    <body>正月初二，瑰丽的烟花在面前啪喳一下绽放。生活就是这么俗气，俗气的遍地都是想说却说不出什么道道的破烂事。这不就是生活么。
______________________________
中文叫烟花，汉语拼音yānhuā，英文fireworks，日文花火「はなび」（hanabi）。

有人曾经抱怨说中国人发明了火药却用在放烟花上了，结果外国人学去了，制作成了火炮反过来把中国打趴下了。以此来讽刺中国人不求上进，浪费了千百年的优势。

我说这个人实在是历史素养不高，且不说中国人发明烟花的时候中国是世界第一强国，国富民安，且不说鸦片战争时期中国火炮实力即使不强也不能算弱，且不说被攻破国门更多是因为破烂的政治体制问题，就说这放烟花怎么就不思进取啦，我觉的打炮这事还挺低俗呢。

虽然说和平只是两片肥厚无比的战争吐司间的薄薄一层火腿，那也比炸得黑不溜秋的吐司好吃。科技是双刃剑，不用在美丽的事物上实在是可惜得不止一丁半点。

______________________________
大连的烟花不是除夕的时候放的，是初二的时候在广袤的星海广场上燃放。先是封路，封的水泄不通，出车受到了很大影响，但是你没事初二还能瞎逛什么街么。来星海广场的都是来看烟花的。

星海广场是据说是一个长的像星星的广场，估计跟星海这名字有关。边上是圆环路包围，中间华表小广场，之间是星形散射的连接路。取任意环路积分为零，所以星海广场所处的复平面区域解析，证毕。

中间贯穿南北的一条连接路额外做过装修，路宽道明，仅供行人，地下埋着蛋黄色的照明灯，透过上头的玻璃从脚下射上来，这才是名副其实的星光大道。周围灌木从、散落的小树上挂满了零碎的灯泡，像在北极看星星一样，就是颜色有点不一样。南边有个地面雕塑叫做百年城雕，我们叫它大脚印因为这个雕刻就是一个布满脚印的大铜板。不过这些都跟主题无关，因为烟花就在这脚印上绽放，南边一半的星海广场为此而彻底被封锁了。

美丽的东西多少都有些危险。

______________________________
刚从老家回来，浑身不舒服，本来不打算来看，拗不过我妈的要求，就来了。说实话，大冷天站在外边半小时怎么说也不是个轻松的事，何况北方的气温呢。这些个想法都发生在烟花开始之前。

和往年一样都是计算机数控点放烟花，给烟花安排出场顺序估计是个很有趣的事。
烟火基本上每30秒变换一次形式，每一次登场都带有微妙的韵律感。禁不住给烟花打起了节拍。唉，要是有音乐就更好了。星海广场是有氛围音乐的吧，这时候不放等什么时候啊。

在黑夜中悄然窜上天空，然后噗的一声变成了一个个小精灵，在天空中飞啊飞。一会儿排成N，一会儿排成B。一会变成小虫儿，一会变成刺猬，然后又变成母刺猬，生出小刺猬，小刺猬再变成母刺猬，再生出小刺猬，然后都不见了，我说这公刺猬都哪去了呢。还有挂在天上不动的，就像赖着不想走的霸占舞台的戏子，本来就是个跑龙套的一闪而过，他非要在台上挂个一分钟，让所有的观众还以为他挂了呢。产生机理不要问我，这种延时类装置问本拉登去。

一到这种时候语言就显得格外贫乏。怎么就形容不出来呢。我还在和我弟弟说呢，他说刚才那个像拖布，我说更像花洒吧，他问花洒是啥，我停了几秒说你看这个怎么像狗尾巴草似的。

烟花最后在一片祥和的轰鸣声中结束了，突然觉得这么冷呢。

______________________________
抬头45度仰望星空，如果有一天有个女生和我一起回家过年，我一定要带她看看大连的烟花。
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-02-04T08:00:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">5</id>
    <title>花开有声</title>
    <updated-at type="datetime">2011-02-04T08:00:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">66</visited>
  </article>
  <article>
    <body>&gt;能说荤段子是每个男人的基本功，但是不是每个男人都能看到段子背后那些庄重的东西。
&gt;
&gt;－－圣斯坦丁挪威其•万巴索伦•丈八兔司机《那些失落的荤段子》


最近看的《佛祖在一号线》，李海鹏讲到“在豆瓣网，我参加了搞笑新闻小组，也参加了悲惨新闻小组，我发现两边儿的新闻都其实差不多。我越来越能嬉笑着看待悲伤，也越来越能庄重地对待笑话了。⋯⋯心理学家说嘲笑是对恐惧地回应，我觉得说的蛮对。如今在网络上，在饭桌上，人们嘲笑得比任何时候都多，又从没有过地不安。”

两年前开始说相声。读过学长写的相声的搞笑原理，有什么虚张声势，哗众取宠，三翻四抖，逻辑错误，基本是没搞懂，但是有一个分类很是奇怪，叫做本身好笑。这一类的笑其实很单纯，就像是看到一群人阳光灿烂的开怀大笑的时候，你也忍不住要微笑起来一样，没有傲慢与偏见或是无趣的优越感，就是简简单单的开心。

但在政治领域中最常见的一类搞笑方式叫做讽刺，又叫嘲讽啊。是用明显不真实的描述方式来暴露对象的缺点与可笑之处。嘲讽或多或少都是有点负面情感在里面，让人忍不住注意到那些被笑地对象地心情，突然也就笑不出来了。却也不是陷入悲伤或是怎样，只是体会到这种心情之后会平静下来，感慨一下。或多或少有些显得不近人情，波澜不惊，不惊是因为能够了解，能够平静地去接受。

其实所有的极致的情感，其最原始的根源都是一样的。无名无状地浑缴在一起。

这样想来，所谓的负面情感也是能看到正面积极的笑点出来。Uaral的专辑《Sounds of Pain》的一首歌叫Depression，在这首歌中每次那仿佛恶魔般的沙哑低沉的呢喃的男声出现的时候我就想笑，仿佛像是看到一只感觉自己是只狮子的小狗张牙舞爪的在我面前模拟雄狮的声音一样，想像着一脚把它踢进草丛后的样子，就忍不住笑出声来。
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-09-21T15:05:25+08:00</created-at>
    <id type="integer">10</id>
    <title>情笑不惊</title>
    <updated-at type="datetime">2011-09-21T15:05:25+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">120</visited>
  </article>
  <article>
    <body>一年没有写过博客了吧。看看之前Blogspot上面我竟然能写出一篇数百字的文章，自己看看都觉得惊奇。


1. Emacs越来越让我有我在操纵机器的实感，与notepad的弱智与text-mate追求的人性化不同，emacs真实的让我感觉到了一个机器，一个传统机器所应有的实感。就像是在播放一部老旧的电影一般，让人联想起站在Eniac面前的程序员们，啊，他们其实应该称呼为科学家。

* 北方下雪了。今年从上海回来的那天上海下起了大雪，对于上海来说这绝对是大雪。只是落在路上就化开了，草地上还好，路上湿漉漉的，感觉很咸湿。有些水又把下落的雪花又冻在一起，一个大冰坨。会到家没几天就看到了真正的北方的雪，下下来，还是雪，化不开，冷得很，干爽，坚定。到头来还是喜欢北方的雪，北方的白色。安静，平和，坚定。

* 现在在写Rails，rails是一个很好用的工具。快速生成一个网站的基础框架，又易于修改，不同于CMS。他很多时候知道你需要的是什么，就跟调教后的emacs一样。这种灵性有时让人觉得有种人的味道在里面。

* 写博客的确可以让人静下心来整理整理东西，这个的确是微博所不可能替代的。好习惯贵在坚持。

* 人生至此告一段落，新的篇章还在酝酿。人们都说挫折使人成长，我要成长了；人们说挫折越大成长越快，嗯，我现在成长的导数都快要飞了。

* 我知道我现在就是一个B，可我是一个面向北方的B，是的，我从S走来，我现在要开始向N走了。

* 还提政治问题，我还是想提政治问题。这个东西在中国说敏感也敏感说不敏感也可以不当回事。愤青什么的那都是当年的了。我不愤怒了，我也不是青年了。我只是仍然想知道，这些个问题究竟tmd怎么解决。

* 人权、送礼、社会不平等。中国人成天骂这些问题，可自己到那个关头依旧挤破脑袋去当之前自己骂的正欢的公务员。中国人不是想要平等，只是想要身处不平等中的有利位置罢了。遇到这些人，我也想骂，张嘴之前自己也乖乖把嘴闭上了。

* 记得有人问，太贫太富都不好，何处是个准？林语堂答曰，“穷不至于穷到付不出房租，富也不至于富到完全不做工”。我扩展一个，穷，你丫就乖乖独善其身，富，你tmd再去兼济天下。

* 现在开始做阅读了。课外阅读貌似从我小学后就几乎完全停滞。初中爱看电影，高中瞎搞竞赛。貌似小学超级沉迷游戏，这么说来搞不好我从幼儿园毕业后没多久课外阅读就断掉了……真是惭愧。初中超级喜欢演讲，讲了一堆又一堆，也算的上拯救了我的语言能力，没有让它任时间来消磨。高中基本就是惨淡经营，语言能力退化速度实在令人吃惊，多久多久，上了大学才渐渐意识到，能写出很长一段文字，尤其希望他不是废话连篇而是有些价值是多么的不易。


一次只写十条，想到那，写到那。写完为止，明天继续。
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-01-25T08:00:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">2</id>
    <title>心程语碎</title>
    <updated-at type="datetime">2011-01-25T08:00:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">62</visited>
  </article>
  <article>
    <body>最近情绪很不稳定。总有种恍然隔世的感觉，给很多人发的邮件都没有回音，发tweet没有回复，约人聊天都有事情或是回家或是出门，感觉突然之间周围一切事情都石沉大海一般，像是突然之间变成隐身人一般，失去了真实的感觉。有一种被遗忘的孤独感。

大概是我的负面情绪又出现了吧。不过很奇怪，自己平静的很。

这些都是小事情没错，但就像是蜘蛛网一样可以把你一点点缠住，下盘螺旋。

联想最近的事件和心情，在想是不是自己的荷尔蒙在作祟。
人到了这个年级，荷尔蒙爆发，加上周围环境对这类事件原本的打压和收紧也都变得宽松甚至习以为常，这方面的需求就像是被政策刺激下的中国经济一般，或有或无，吃拿不准。不断积攒的荷尔蒙会不会随着时间的推移腐烂掉？在寒冬时节发出冰冷的腐味？

明显感觉这几天荷尔蒙压制不住了，身心混乱，节奏全无，都不知道自己在干什么。
在看三体？在复习？看电影？打游戏？上网？好像都是好像又都不是。
最奇怪的还是自己竟然很平静。平静的都不真实了。

荷尔蒙这个东西据说是支撑性爱冲动的主要来源。

性爱
------

一食二色，人之根本。
男欢女爱本就是人之常情，生物本能。人若是没有性欲，那早就灭亡了。也就是说，人类能一代代传承，得以进化到现在，最根本的机制就在于此。
这都是老生常谈的话题了。

肉蒲团，金瓶梅。中国历史上两大奇葩之作，描述极尽的性欲来阻止人们追求无尽的性欲。
肉蒲团开卷第一回：

&gt;止淫风借淫事说法　 谈色事就色欲开端

而金瓶梅开卷作者兰陵笑笑生在序言中就谈说：

&gt;著读《金瓶梅》而生怜悯心者，菩萨也；

&gt;生畏惧心者，君子也；

&gt;生欢喜心者，小人也；

&gt;生效法心者，乃禽兽耳。

&gt;若有人识得此意，方许他读《金瓶梅》也。

&gt;奉劝世人，勿为西门庆之后车！

说的干净利落。

其实男女之间的很多问题都是源于男女本身的生物本能与价值观的差异。
比如说，性爱的过程中，男方偏重于性，而女方偏重于爱。如果有人期望一边倒的话，这个过程对于另一方就是彻底的痛苦。
记得有人说过，如果你让一个女人彻底喜欢上你，你怎么搞她她都会觉得很愉悦；反之如果一个女人讨厌你，你碰一下她她都痛苦的想死。
所以，更多的不是技巧问题，而是根本上“是”与“不是”的关系。所以，男人搞不懂女人，因为这完全没逻辑。

没逻辑其实不是个大问题，如果一个女生给男生讲逻辑道理，我想大多数男生都会如临大敌的。

下周的年会决定要唱 左小诅咒的《野合万事兴》。我觉得人类就应该像这首歌的歌词一样热爱性爱，而没有淫秽的味道。
所谓诗经中的“乐而不淫”这种意味。

我发现自己总能从女孩的身上嗅到一种特殊的味道，而且只在女孩的身上，气味相似而又不尽相同。半米到一米之间，气味会突然变得浓烈起来。这明显不是洗发水沐浴露之辈的东西。我把它们归结为“雌性荷尔蒙”的味道，虽然我也不知道“雌性荷尔蒙”是什么味道，但我就是觉得，这就是“雌性荷尔蒙”。

猎人总是对猎物的气味更为敏感的吧。这绝对是从身体的每个细胞中散发出来的渴望。像嗅到血腥味的大白鲨，精明的转身，优雅的袭来，每次硌崩的牙齿也都有两排备用的随时替补上来，一切的一切都是为了猎物的到来。

家庭
------

本着“阴为体，阳为用”的原则，我对女性在这个世界上的地位是极为重视的。

在我的世界观中，世界是以女性为中心的世界。何况还有一句很流行的话叫“男人征服世界，女人征服男人”赤裸裸的食物链。
当然，这并不表示我是一个女权主义者，和大男人主义之类的绝不相干，而恰恰相反，我的男人主义倾向还挺明显的，但这并不矛盾。
男人在决策层上需要成为主导，是因为在日益复杂的社会环境中，对中长远的规划与前瞻性愈发重要，而这正是男性的长处和女性的短处。
但是决策本身是主要对女性负责的，就是那个称为“老婆”的人。

家庭结构就是男人作为最外环，负责获取最原始的资源，女人被包裹其中，负责资源重组，孩子才是真正的核心。
其实家庭就是为孩子提供生长和成长的资源与环境而存在的。
如果没有这个中心，四处风流的男人看似风光却注定一辈子漂泊。我觉得这更需要勇气。

从女人的视角来看，男人都是大色狼，都是花心大萝卜。
这话是没错。但是背后是女人其实不讨厌男人色色的，只要都是对着自己，说白了就是资源垄断；
而男人的花心是进化遗留问题，在野生环境中雄性的死亡率一直居高不下，如果幸存的雄性不大规模传播的话，种族幸存率绝对是个问题。
所以其实花心不是男人的本质，种族幸存才是最重要的。不孝有三，无后为大。这是每个男人都要重视的问题。

在这个生活成本越来越高的社会中，钱并非真的是人所需要的所有资源，钱能搞定很多问题，但是有些问题用钱解决会更麻烦。
为了更好的未来，男人要控制自己的荷尔蒙。这是个违背生理需求但顺应生物繁衍本能的事情，说简单也简单，说困难也困难。

所以男人爱性却可能不性，有的时候男人宁愿自己摇杆也不愿意碰不想碰的女人。自己决定吧，爱性不性。
</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-11-20T00:26:17+08:00</created-at>
    <id type="integer">13</id>
    <title>爱性不性</title>
    <updated-at type="datetime">2011-11-20T00:26:17+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">136</visited>
  </article>
  <article>
    <body>我觉得对于我来说，最好的墓志铭也就只是：“他很痛苦，他很孤独，但他创造了一个时代。”死后的评价也许对于一个人来说毫无意义，但是，在活着的时候，就只是想想也能让自己充满活下去、坚持下去的勇气。

我不知道我能不能创造一个时代，也许不过是痴人的幻想，但我已经预示到了自己的痛苦，自己的孤独。注定要给周围的人带来奇怪的情绪。我所想要的东西，一直以来无论如何变化，终究让大众不太舒服，却又没有差异到人们可以坦然接受这是一个怪人的地步。这真是可怕，我想想都可怕。

我是一个理想主义者，一个没有成就就没有办法活下去的人。我喜欢创造，我喜欢思考，思考别人连思考都未曾有过的事情，这些都是有价值的东西，但是如果他人都不认可、不在乎，那是不是就无法转化成现实的财富？那是不是现实意义上的无价值活动？

我厌恶浑浑噩噩，我厌恶循规蹈矩，甚至对于和其他人做完全一致的事情都有不同程度的反感之情。我渴望与众不同，我想让人们对我展现认可的表情，即使之后他们将之抛到脑后。我渴望的事情越来越多，而同时又越来越认识到自己的渺小。人的精力是有限的，问题是，奉献给谁？

苦痛，就像是一条蟒蛇，你挣扎不开，只能越来越累，可是一旦你停止抵抗，蟒蛇就会收缩，慢慢把你绞死。

有时候我也在想，是不是应该放弃理想主义，去做比如像母亲眼中的有板有眼的规矩生活，让那些幻想消失在摇篮之中。我觉得那样我肯定能做的比一般人要好的多，小生活有滋有味，一天一天细细慢慢地过，妻子孩子肯定成天幸福的像朵花似的。

但更多的时候我在想，一个20岁的男生，放弃了理想，也就一无所有了。

姑娘们，请记住，一个有所谓理想的男生绝对是一个危险的存在。

我喜欢姑娘，我很喜欢姑娘，但是头顶的蓝天，是那样的充满着诱惑。</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-05-24T09:07:53+08:00</created-at>
    <id type="integer">8</id>
    <title>苦缠痛身</title>
    <updated-at type="datetime">2011-05-24T09:07:53+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">64</visited>
  </article>
  <article>
    <body>Hello World!</body>
    <catalog-id type="integer">1</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-01-01T08:00:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">1</id>
    <title>初来乍到</title>
    <updated-at type="datetime">2011-01-01T08:00:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">73</visited>
  </article>
  <article>
    <body>这个博客系统是基于 `Ruby on Rails 3.2rc2` 构建的。参加 [GitCafe](http://www.gitcafe.com/) 的开发后学习到了很多关于 Rails 的东西，于是使用了如下 `Gem` 包重构了博客：

1. `devise` 用于账号管理相关的功能，十分强大，但同时也配置比较复杂。

2. `slim-rails` slim 语言可以简化 erb 文件的编写，将一切冗余剔除。利用类似 yaml 的风格来处理嵌套和结构。这样所有的结束符都不需要写了。用过之后再也不想写 html 或是 erb 了。视图就清理出来了。

3. `inherited_resources` 将标准的 CRUD 操作完全打包，只需要继承 `Class OoxxController &lt; InheritedResource::Base`，就有了完整的七个操作，而且自定义也十分简单。控制器会变得无比干净。

4. `inherited_resources_views` 这个依赖于上一个包，既然控制器继承自 `InheritedResource::Base`，那么利用 Rails 3.1 的视图继承特性可以将标准的表单视图全部去掉，统一继承自 `app/views/inherited_resource/base/`。这个组件只需要生成一次视图即可移除。唯一的问题在于默认生成在 `app/views/inherited_resource/`，需要手动移动。

5. `redcarpet` 用于 [Markdown](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax) 处理，新版变得无比强大和复杂，支持多种标记语言。

6. `crack` 用于处理 XML 和 JSON 的读取。这个功能做成了一个 rake 任务，从 XML 文件中恢复数据库。导出直接使用视图层提供的指定 format 输出来获取 XML 文件。这个功能就像这个 Gem 包的名字一样，完全是图省事的一个简单暴力的解决方案。已经从 RubyGems 移动到了 GitHub Gems 中去了。可以在 Gemfile 中添加 `gem 'crack', git: 'git://github.com/jnunemaker/crack.git'`，来加入到 Rails 中。或是 `gem install jnunemaker-crack -s http://gem.github.com/` 来添加到系统中去。

7. `sass` &amp; `compass` 在 Rails 3.1 之后 sass 就默认被包含进了 Rails。这个想 slim 一样用类似 yml 风格来处理 css 嵌套。并且提供更为强大的变量和 mixin 处理。加上 `compass` 框架，css 的兼容性和扩展性变得无比强大和简单。`compass` 包含常见的 IE 兼容性处理，css 圆角，多浏览器兼容的各类阴影，分栏效果，按钮 `sprite` 等等。


有了这些 Gem 包的辅助，代码量直线下降，而且更为清晰易于扩展。实属居家旅行必备之 Gem 包。
</body>
    <catalog-id type="integer">3</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2012-01-29T17:50:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">14</id>
    <title>Blog 的架构</title>
    <updated-at type="datetime">2012-01-29T17:50:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">23</visited>
  </article>
  <article>
    <body>突然发现我博客发不了文章了，`heroku logs` 中显示： 

    duplicate key violates unique constraint.

如果你在 Heroku 上或是使用 pg 数据库的时候遇到跟我一样的问题，可以使用如下的方式来解决。

原因在于 pg 认为的下一个可用 id 实际上已经被占用了，我们可以手动运行 SQL 语句来修复这个问题：

    heroku run console
    ActiveRecord::Base.connection.execute(“SELECT ...”).values

假如你的模型叫Article，运行下列 SQL 语句：

    SELECT MAX(id) FROM articles;
    SELECT nextval('articles_id_seq');

对比一下，是不是 seq 的数字小于 max ？

运行这条来修复：

    SELECT setval('articles_id_seq', (SELECT MAX(id) FROM artiles)+1);

如是安可。
</body>
    <catalog-id type="integer">3</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2012-02-24T12:40:50+08:00</created-at>
    <id type="integer">17</id>
    <title>修复PG的id序列</title>
    <updated-at type="datetime">2012-02-24T12:40:50+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">8</visited>
  </article>
  <article>
    <body>我在教导你们世界的原动力。  
你们听之，想之，就忘之吧。  
我曾因之而陷入巨大的痛苦之中，切莫步吾之后尘。  
如今，我记录，我说，我怕我遗失他们，我怕我耗费心智，却什么也没有留下。  
那样就变成了虚无。  

这些东西有的有些用处，有些无关痛痒，有些理解了反而有所伤害。  
越是聪慧之人越是要小心！阅读之时切记要保持思考，不要误入歧途！  

若有人识得此意，方许他读《本源哲学》也。  
奉劝世人，勿为吾之后车！  
而后，准汝阅读。  
</body>
    <catalog-id type="integer">4</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2012-02-20T16:35:38+08:00</created-at>
    <id type="integer">15</id>
    <title>世界本源</title>
    <updated-at type="datetime">2012-02-20T16:35:38+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">4</visited>
  </article>
  <article>
    <body>“你叫什么名字？”

“我常常揪心于自己内心那些灰蒙蒙的想法，你想听么？”

“问你什么你就答什么，叫什么名字！”

“你不是知道的很清楚么，重要的是，你想听么？“

“……说吧，这不会给你带来什么好处的！”

“人总是莫名奇妙地会产生很多奇怪的想法，想法很多与现实背道而驰，而我们就是想让这些看似不可能的事情变为现实，喂，对吧。”

“站在楼上向下看，总有种想要跳下去的冲动。每次都需要剧烈的意志力来抵抗这种原始冲动。明明知道跳下去会死，明明知道这就是违背常识的事情，还是会有冲动，喂，对吧。”

“没有同感么？尊敬的先生，当你身穿笔挺的西服，打着昂贵的领带，一本正经的走在大街上，前方一位曲线优雅的女士，你的视线还保持笔挺么？当视线下滑的时候脑袋里闪过那诱人的冲动，若不是理智的压制，等那小丑蹦跳出来……喂，对吧。”

“哼，只有你这样的人才有这样的想法。”

“我相信这些冲动都是人性，我相信任何人都逃脱不了。我更相信，如果我的理智有一天突然消失了，对所有人，都不会是一件好事。”

“你已经等不到那一天了。”

“不要一脸鬼笑，死亡不是用来使我害怕的筹码”

“什么都不怕是么，果然是个亡命之徒。”

“我可不是什么亡命之徒。这不是逃亡，这是对抗。”

“对抗？和我们么！”

“你们？不不不，不，不，不，我压根没想过这出……是和我自己。人唯一打不过的就是自己的吧，是谁说的来着，好像有点道理。”

“少鬼扯。”

“咂砸砸，为什么不相信我呢。”

“相信你？哈，这种冷笑话你也敢讲。”

“而我相信，有些冷笑话，随时会发生在身边。”
</body>
    <catalog-id type="integer">2</catalog-id>
    <created-at type="datetime">2011-02-09T08:00:00+08:00</created-at>
    <id type="integer">6</id>
    <title>鬼语丛生 </title>
    <updated-at type="datetime">2011-02-09T08:00:00+08:00</updated-at>
    <visited type="integer">65</visited>
  </article>
</articles>
